美宣布禁止政府部門購買華為等中國企業設備

美國政府周三（8月7號）宣布，正式禁止華為及其他一些中國公司直接與美國政府簽訂合同，這項臨時監管規定從8月13日開始執行。評論認為，華為再次成為中美貿易戰的靶子。

法新社華盛頓報道，從8月13號開始，所有美國聯邦機構被禁止從幾家中國電信集團獲得電信或其他技術設備，從而這些設備不可能成為“整個系統的重要或必不可少的組成部分”。

報道稱，這些規則實際上是對美國國會在今年早些時候批準的國防安全法中所包含的禁令的實施。一些機構可以在特殊情況下獲得最高兩年的豁免期。

報道稱， 這項禁令與中國與美國之間的貿易爭端有直接關係。美國官員相信中國這些公司與北京情報部門有聯繫。

除了華為以外，在60天的評議期內，美國也禁止政府聯邦機構與中興、海能、杭州海康威視數字技術公司和大華科技公司簽訂公開合同。

美國商務部5月將華為列入黑名單， 禁止華為從美國公司購買技術和零部件。華為公司還被列入一份貿易黑名單，在未經美國政府批準的情況下不得與美國公司進行交易。由於國家安全的原因，華為還面臨禁止向中國公司出口美國技術的制裁。該禁令有效期至8月中旬，可能會阻止華為獲得必要的硬件和軟件，包括智能手機芯片和谷歌安卓操作系統的關鍵元素。

華為公司在致法新社的電子郵件中表示，對最新公告並不令人意外，但華為將繼續“聯邦法院控告該禁令的合憲性”。

華為補充指出，這項禁令讓美國農村地區的人們受影響最大，因為他們的網絡鏈接依賴的是華為技術。